{"title": "Hỏi đáp: Sốt", "question": "Thưa bác sĩ. Con em sinh được 45 ngày. Hôm qua cháu ngủ không ngon. Bé hay bị ọc sữa, thân nhiệt em bé lên cao có dấu hiệu bị sốt. Cho em hỏi làm cách nào để hạ sốt cho bé? Xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn ngủ không ngon, hay bị ọc sữa, có dấu hiệu sốt. Như vậy, bé đang có vấn đề về sức khỏe bạn nên đưa bé đi khám bác sĩ để được theo dõi và điều trị thích hợp, không nên tự ý dùng thuốc.,Thân mến,,BS Trần Thị Minh Thảo\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ        ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sot/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chưa biết nói", "question": "Chào bác sĩ. Bé trai đã 26 tháng mà chưa nói được gi ngoài chữ ba. Em đã đưa bé lên BV Nhi đồng 2 khám khoa tâm lý mà bác sĩ nói bé không bị tự kỷ mà chỉ chậm nói. Bé hiện tại đã đi nhà trẻ được hơn 3 tháng rồi. Cho em hỏi là có cần đưa bé đi khám lại không? Và khám ở đâu? Cảm ơn BS.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên dành nhiều thời gian hơn để chơi với bé, đọc những truyện tranh đơn giản dành cho tuổi nhà trẻ cho bé nghe. Lưu ý khuyến khích bé tham gia vào câu chuyện như giả tiếng của các con vật, chào, tạm biệt….Không cho bé xem tivi, chơi Ipad…Cho bé chơi nhiều hơn với các bé cùng lứa tuổi. Nếu sau 3 tháng nữa vẫn không cải thiện thì bạn cho bé khám lại ở Khoa Tâm lý bệnh viện Nhi Đồng (1 hoặc 2).,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chua-biet-noi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Huyết thanh viêm gan b", "question": "Em bị HbsAg ,HbeAg đều dương tính. Sinh bé đầu năm 2014 ở bệnh viện huyện Đông Anh, đã được tiêm huyết thanh sau khi sinh tại viện. Khi về bác sĩ hẹn 2 tháng sau tới viện để tiểm huyết thanh viêm gan B tiếp. Tới lịch hẹn em đến viện tiêm thì được thông báo hết huyết thanh, 2 hôm sau mới có. Khi về thì em gọi điện tới bệnh viện nhiệt đới trung ương để hỏi về huyết thanh thì người tư vấn ở đó bảo em phải tiêm huyết thanh tiêm nhắc lại lần hai ngay trong tháng đầu, chứ để 2 tháng sau mới tiêm nhắc lại thì không có tác dụng. Nên họ không nhận tiêm. Nhưng 2 hôm sau em vẫn cho bé tới tiêm ở bệnh viện huyện theo lịch hẹn ở đó. Giờ bé đã được 2 tuổi nhưng da của bé nhìn cũng vàng xỉn giống da của em nên không biết là bé có bị viêm gan b nữa không. Bây giờ em đang mang bầu bé thứ 2 được 5 tháng nên em rất băn khoăn về vấn đề sau khi sinh tiêm nhắc lại huyết thanh lần 2 khi nào thì đúng? Mong được bác sĩ tư vấn giúp em ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé đầu đi xét nghiệm để xác định bé có bị nhiễm virus VGSV B không và có đủ kháng thể bảo vệ chưa? Nếu kết quả bé nhiễm virus VGSV B, bạn nên đưa bé đến khám bác sỹ chuyên khoa để được theo dõi và điều trị khi cần. Nếu kết quả bé không nhiễm virus VGSV B và đủ kháng thể bảo vệ thì bạn có thể yên tâm và không cần tiêm thêm gì nữa. Nếu bé không nhiễm VGSV B, nhưng kháng thể bảo vệ không đủ, bạn nên đưa bé đi tiêm chủng lại.,Về phần bé 2, khi đi sanh bạn nên thông báo cho bác sĩ về tình trạng nhiễm virus VGSV B của mình. Bé sanh ra sẽ được tiêm 2 mũi: một mũi là kháng thể giống như bạn đã nêu và chỉ  tiêm một  lần không nhắc lại. Mũi còn lại là vaccine VG B và sẽ tiêm nhắc tiếp tục theo lịch chủng ngừa của Bộ Y tế.,Thân mến,,BS Trần Thị Minh Thảo\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/huyet-thanh-viem-gan-b-24064/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hô hấp trẻ sinh mổ", "question": "Bé nhà em sanh mổ, nay được hơn 3 tháng. Thỉnh thoảng em nghe bé thở có tiếng khịt khịt như có gì ở trong mũi. Em hay thấy như vậy khi bé ngủ vào ban đêm và khi bé thức dậy vào buổi sáng. Thỉnh thoảng em lấy rỉ mũi cho bé và em vệ sinh mũi bé bằng Natriclorua 0.9%. Hiện em ở nơi thời tiết lạnh nhiều vào sáng sớm. Xin hỏi bác sĩ như vậy có sao không và cách chăm sóc ạ. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé không chảy nước mũi, không ho, không sốt thì chỉ bị nghẹt mũi. Bạn nên vệ sinh mũi hàng ngày cho bé bằng dung dịch vệ sinh mũi hoặc Natri clorua 0,9%. Nhỏ mũi bằng Natri clorua 0,9% nếu bé bị nghẹt mũi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ho-hap-tre-sinh-mo/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mất giấy tiêm phòng", "question": "Chào bác sĩ. Ngày 28/12/2015 Vợ tôi là Nguyễn Thị Thanh Thúy, sinh ngày 29/06/1988 hộ khẩu tại Dĩ An Bình Dương, có sinh một bé gái, nặng 2600g. Sau sanh bé có được tiêm phòng, nhưng do bất cẩn tôi đã làm mất hết giấy tờ nên giờ tôi không biết cháu được tiêm phòng những gì rồi, và thuốc tiêm phòng là gì và bé còn phải tiêm phòng gì nữa? Rất mong được sự hỗ trợ của BS. ", "answer": "Chào bạn,,Theo quy trình thì bé được tiêm ngừa lao (ở vai trái) và viêm gan siêu vi B. Bạn có thể quay lại khoa Sản nơi mẹ bé nằm điều trị để nhờ nhân viên xem lại sổ tiêm chủng ở đây. Bạn nên xin cấp lại Giấy ra viện của mẹ (liên hệ Phòng Kế hoạch tổng hợp, lầu 1 khu D 284 Cống Quỳnh Q1).,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mat-giay-tiem-phong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay khóc", "question": "Chào bác sĩ, con em mới sinh được 1 tuần, bé vẫn bú ngủ bình thường nhưng hôm qua nay cứ khoảng 4 giờ là bé dậy khóc rồi bú đi bú lại cả 1,2 tiếng rồi bị ọc sữa rất nhiều, lên cả mũi. Nhưng ngày hôm qua vẫn bú và ngủ bình thường lúc 4 giờ sáng. Sáng nay có lúc phân chỉ toàn là nước màu xanh. Trên mặt nổi hột giống rôm sảy. Vậy con em có bị sao không ạ? Em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé bị ọc sữa nhiều thì bạn nên đưa bé đi khám bệnh. Sau khi bú phải vác đứng bé ít nhất 20 phút. Lau mặt bé bằng nước ấm sau khi bú. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-khoc-24026/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung vitamin d cho bé sơ sinh", "question": "Kính thưa bác sĩ. Em sinh non bé gái 35 tuần được 2,8kg. Giơ bé mới được 10 ngày. Em có đọc qua các tư vấn của bệnh viện trẻ cần bổ sung 400 IU vitamin D mỗi ngày. Nhưng em không biết nên mua loại nào để bổ sung cho bé. Em xin kính nhờ các bác sĩ tư vấn ạ. Em cảm ơn! ", "answer": "Chào bạn,,Có rất nhiều loại sirô dành cho trẻ nhỏ có thành phần vitamin D. Bé sinh non thì nên uống loại sirô bổ sung nhiều loại vitamin (polyvitamin), trong đó có vitamin D và vitamin A. Bạn đến nhà thuốc và nói yêu cầu sẽ được tư vấn. Bạn có thể kiểm tra lại bằng cách đọc thành phần trên hộp thuốc hoặc trong thông tin kê toa.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-vitamin-d-cho-be-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bộ phận sinh dục của trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà cháu bị ẩn tinh hoàn bên phải (nằm ở bẹn phải) từ khi mới sinh. Giờ bé đã được 3 tháng tuổi, và tinh hoàn ở bẹn đã không thấy nữa, nhưng bìu trái lại có vẻ sưng và to ra. Không biết tinh hoàn bên phải có thể chạy qua bìu trái không ạ? Và cháu muốn khám cho bé thì khám ở đâu ạ? Cháu cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Tinh hoàn bên phải không thể chạy qua bên trái. Có thể bé bị tràn dịch tinh mạc bên trái. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa Ngoại của BV Nhi đồng.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-phan-sinh-duc-cua-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng cho trẻ 10 tháng", "question": "Bé gái em khi sinh là 2,3 kg, 9 tháng được 8,6kg. Lịch ăn trong ngày của cháu như sau: 8h ăn 1 đĩa bột khoảng hơn 200ml bao gồm đủ 4 nhóm tinh bột, đạm, rau, dầu mỡ, 10h30 uống khoảng 120-140ml sữa công thức, ngủ khoảng 1,5 tiếng, 1h30 uống 160ml sữa rồi lại ngủ khoảng 1,5h, 5h ăn 1 đĩa bột với lượng như bữa sáng, 7h30 uống khoảng 120-140ml sữa , 10h30 uống 160ml sữa rồi ngủ , đêm uống 2 cữ sữa mỗi cữ 120 ml sữa, cháu không chịu ăn hoa quả , sữa chua, váng sữa, pho mai thì nghiền cho vào bột khoảng 3-4 viên phô mai con bò cười trong 1 tuần.Bác sĩ tư vấn cho em xem bé nhà em ăn uống như vậy đã đủ chưa ạ, cân nặng như vậy có bé quá không ạ, bé đã lớn hơn nên thay đổi thực đơn thế nào để đáp ứng đủ nhu cầu dinh dưỡng để bé phát triển toàn diện ạ? Chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào em,,Con em hiện tại 9 tháng cân nặng 8.6kg là ổn rồi, rất tiếc không biết chiều dài của trẻ là bao nhiêu. Hiện tại số bữa ăn cháo và sữa của me là đủ rồi (ăn 5-6 cữ/ngày), nhưng số giờ trẻ ngủ ít. Trẻ phải ngủ từ 3-4 giờ, nhờ giấc ngủ sâu não sẽ tiết ra hoocmon tăng trưởng giúp trẻ tăng chiều cao. Trẻ sẽ ăn được trái cây vì gần vị ngọt của sữa, trái cây chua ít ngọt thì phải tập cho trẻ ăn quen dần. Mời em đến bệnh viện Từ Dũ phòng khám trẻ tham dự lớp ăn dặm hàng tuần.,Nếu có vấn đề gì cần tư vấn trực tiếp, em liên hệ Phòng khám và tư vấn dinh dưỡng, tiết chế của BV Từ Dũ 227 Cống Quỳnh Q1 (đối diện cổng Cấp cứu), thời gian tư vấn từ 8h-11h sáng từ thứ 2 đến thứ 6. Nếu cần đặt lịch hẹn thì em gọi 08.5404.2829 (nội bộ 228-606).,Thân mến,,Bs. Võ Thị Đem\nTrưởng Khoa Dinh dưỡng Tiết chế – BV Từ Dũ   ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-cho-tre-10-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chàm sữa ở trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ! Con em nay đã 2 tháng 5 ngày, trán bé nổi lên những mẩn đỏ sần sùi, không biết có phải là chàm sữa. Lúc đang bú cứ giơ tay chà lên trán, bức rức, khó chịu, bé bú kém, ngủ không ngon giấc. Tiền sử mẹ bị dị ứng thời tiết. Em mong được bác sĩ tư vấn và giúp em tìm cách trị hiệu quả.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được chẩn đoán chính xác và điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cham-sua-o-tre-so-sinh/"}
